## Технология AMP для емайл сообщений

Технология AMP (Accelerated Mobile Pages) для почтовых клиентов начала широко внедряться с 2018 года, когда Google, Mail.Ru, Yahoo и Microsoft стали её поддерживать в своих почтовых клиентах. Технология на коммерческом рынке молодая и на момент написания статьи бизнес пока широко её не применяет. Однако у технологии хорошие перспективы т.к. с помощью неё можно создавать интерактивные сообщения и расширяет возможности для пользователя при взаимодействии с контентом. Например, проходить опрос и автоматом отправлять ответы или совершать покупки, просматривать каталог товаров. Для рекрутинга эта технология полезна в нескольких аспектах. Во-первых, с помощью технологии AMP можно создавать брендовые сообщения. Во-вторых, технология позволяет сделать вакансии более динамичными. В-третьих, мы можем добавлять в сообщения разные элементы и анализировать реакции кандидатов на различные элементы.

Несмотря на то что AMP пока не обкатана в реальных бизнес задачах при желании можно начинать тестировать эту технологию, строить гипотезы, проводить А/В тестирование и формировать успешные примеры шаблонов писем. Mail.ru и Google сделали онлайн инструменты для создания писем на технологии AMP. Вот ссылки для на их ресурсы:

- Google https://amp.dev/ru/about/email/
- Mail.ru https://postmaster.mail.ru/amp

Кроме технологических гигантов есть сервисы, с помощью которых можно делать шаблоны писем для кандидатов как с помощью AMP технологии, так и без неё. Перечислю ссылки на эти сервисы:

- Емейл редактор Stripо https://stripo.email/ru/demo/. Есть русский язык, есть готовые шаблоны, интуитивно понятный интерфейс, есть пару модулей с технологией AMP.
- Емейл редактор BEE https://beefree.io/bee-free/. Интерфейс на английском языке, но интуитивно понятный, есть много готовых шаблонов. Поддержка AMP отсутствует.
- Емейл редактор MySigMail https://card.mysigmail.com/. Это Open Source проект Антона Решетова. Минималистичный и простой интерфейс с интуитивно понятным интерфейсом. В конструкторе всё только самое необходимое для создания шаблона писем. Интерфейс на английском, поддержка AMP отсутствует.
- Генератор шаблонов писем https://www.fuzzymail.co/. Если вы хотите максимальной свободы и контроля и при этом владеете HTML, CSS и JavaScript, то смело используйте этот или аналогичный фреймворк.

После того как создадите шаблон письма его необходимо проверить или провести тестирование того как будет отображаться ваше сообщение в различных почтовых клиентах, браузерах и операционных системах. Обязательно проведите проверку что бы быть уверенным, что ваше сообщение кандидат сможет нормально прочитать, текст не деформируется, а изображения не ломают вёрстку. Вот ссылка на сервис для проверки кода сообщений https://www.caniemail.com/.

И последний сервис, который хотелось бы порекомендовать - это конвертер изображений Base64 https://www.base64-image.de/. Это сервис конвертирует изображения из форматов .jpeg, .png, .gif, .webp, .svg, .bmp в текстовые код формата base64. Это удобно тем, что изображения не нужно выкладывать во внешнее облако или специально прикреплять с сообщением. А так же такое сообщение более лёгкое по объёму. Таким образом ваше сообщение будет меньше попадать под фильтры.

[Здесь можно посмотреть пример шаблона письма с использованием технологии AMP.](/amp_email.html)
